好消息》沙特阿美上市時間或推遲至到明年

【Now新聞台】有報道引述英國官員稱，沙特國營石油公司沙特阿美，上市時間可能推遲至到明年。

沙特王儲薩勒曼上周到訪英國，並與當地官員會面。

英國《金融時報》報道，由於上市顧問未能令沙特阿美的公司估值達到2萬億美元。

報道引述英國官員指，沙特阿美上市時間預料要推遲，最快明年才上市，而倫敦仍然很大機會成為沙特阿美海外上市地點。

英國官員又指，若果利雅得繼續希望將沙特阿美於沙特本地及海外同步上市，上市計劃可能推遲至到2019年第1或第2季。

沙特政府計劃出售沙特阿美百分之5的股份上市，上市目標時間原定為今年底。

倫敦、紐約和香港3大交易所正爭取沙特阿美的上市，沙特能源大臣法力赫上周向美國一個電視台表示，選擇在紐約上市會面臨訴訟等風險，指沙特阿美太大太重要，不容許承受這類風險。

又可以炒多年消息

如果拖拖下佢最後話放棄上市就真係冚家拎

炒左咁耐消息仲唔夠牙